{
    "title": "The Basics - Networking",
    "description": "Your app fetched this from a remote endpoint!",
    "movies": [
        {
            "id": "1",
            "title": "Н или Ң",
            "releaseTitle": "1977",
            "specification": [
                "\r",
                "Когда мы произносим звук «Н», губы открываются, и передняя часть спинки языка приподнимается к небу. При произношении звука «Ң» губы открываются и задняя часть спинки языка приподнимается к небу. Поток воздуха выходит через носовую полость.",
                "\n",
                "\r",
                "Звук Ң - носовой, смычный, заднеязычный, эквивалента не имеет. Этот звук употребляется с твердыми и мягкими гласными казахского языка.",
                "\n",
                "\r",
                "В казахском языке нет специальных правил использованиябуквы Ң. Поэтому, уделяя повышенное внимание произношению этого звука, увеличивая лексикон, в котором участвует данная буква, вы будете совершать меньше ошибок.",
                "\n",
                "\r",
                "На заметку!",
                "\n",
                "\r",
                "При неправильном произношении звука Н-Ң меняется смысл слова."
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Қайырлы таң!",
                            "question": "Доброе утро!"
                        },
                        {
                            "answer": "Жоғары шығыңыз!",
                            "question": "Проходите!"
                        },
                        {
                            "answer": "Қош келдіңіз!",
                            "question": "Добро пожаловать!"
                        },
                        {
                            "answer": "Отырыңыз!",
                            "question": "Садитесь!"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ша...ғы",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "а...",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ша...",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "же...іс",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "көле...ке",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "на...",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қа...т",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ша...сорғыш",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "бей...ефильм",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қоя...",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қауы...",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ө..ер",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қалы...дық",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "кү... (солнце)",
                    "answer": "н",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "кү...(рабыня)",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ше...бер",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "жа...быр",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қа...ғыбас",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "қо...ыз",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ша...ырақ",
                    "answer": "ң",
                    "allChoices": [
                        "н",
                        "ң"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву н или ң"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "лыжи",
                    "answer": "шаңғы",
                    "allChoices": [
                        "шаңғы",
                        "шаңырақ"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "зверь",
                    "answer": "аң",
                    "allChoices": [
                        "аң",
                        "шаң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "пыль",
                    "answer": "шаң",
                    "allChoices": [
                        "нан",
                        "шаң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "победа",
                    "answer": "жеңіс",
                    "allChoices": [
                        "жеңіс",
                        "қоян"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "тень",
                    "answer": "көлеңке",
                    "allChoices": [
                        "көлеңке",
                        "қоян"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "хлеб",
                    "answer": "нан",
                    "allChoices": [
                        "нан",
                        "қант"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "сахар",
                    "answer": "қант",
                    "allChoices": [
                        "қауын",
                        "қант"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "пылесос",
                    "answer": "шаңсорғыш",
                    "allChoices": [
                        "шаңсорғыш",
                        "қаңғыбас"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "видеофильм",
                    "answer": "бейнефильм",
                    "allChoices": [
                        "бейнефильм",
                        "шеңбер"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "заяц",
                    "answer": "қоян",
                    "allChoices": [
                        "қоян",
                        "қауын"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "дыня",
                    "answer": "қауын",
                    "allChoices": [
                        "күн",
                        "қауын"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "искусство",
                    "answer": "өнер",
                    "allChoices": [
                        "өнер",
                        "жаңбыр"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "невеста",
                    "answer": "қалыңдық",
                    "allChoices": [
                        "қаңғыбас",
                        "қалыңдық"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "солнце",
                    "answer": "күн",
                    "allChoices": [
                        "күн",
                        "күң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "рабыня",
                    "answer": "күң",
                    "allChoices": [
                        "күн",
                        "күң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "круг",
                    "answer": "шеңбер",
                    "allChoices": [
                        "шеңбер",
                        "шебер"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "дождь",
                    "answer": "жаңбыр",
                    "allChoices": [
                        "шеңбер",
                        "жаңбыр"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "бродяга",
                    "answer": "қаңғыбас",
                    "allChoices": [
                        "қаңғыбас",
                        "көлеңке"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "жук",
                    "answer": "қоңыз",
                    "allChoices": [
                        "қоңыз",
                        "шаң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "деревянный круг на верхушке юрты",
                    "answer": "шаңырақ",
                    "allChoices": [
                        "шаңырақ",
                        "шеңбер"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "2",
            "title": "Вспомогательные глаголы тұр/ жүр/ отыр/ жатыр в настоящем времени",
            "specification": [
                "\n",
                "жатыр/отыр/тұр – применяется в действующих процессах",
                "\n",
                "\n",
                "жүр – применяется в постоянных процессах",
                "\n",
                "\n",
                "Простая форма оправдывает своё название и образуется просто – с помощью четырёх глаголов: тұру – стоять, жүру – идти, отыру – сидеть, жату – лежать.",
                "\n",
                "\n",
                "Глагол «жату» в настоящем времени при отбрасывании суффикса «у» обретает форму «жатыр»."
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Ол кітап оқып отыр",
                            "question": "Он читает книгу"
                        },
                        {
                            "answer": "Ол сурет салып жатыр",
                            "question": "Он рисует"
                        },
                        {
                            "answer": "Ол мені күтіп тұр ",
                            "question": "Он ждет меня"
                        },
                        {
                            "answer": "Ол хатты пошта арқылы жіберіп жүр",
                            "question": "Он постоянно направляет письмо через почту"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "письмо",
                    "answer": "хат",
                    "allChoices": [
                        "хат",
                        "дәптер"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "стоять",
                    "answer": "тұру",
                    "allChoices": [
                        "тұру",
                        "кету"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "идти",
                    "answer": "жүру",
                    "allChoices": [
                        "жүру",
                        "келу"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "сидеть",
                    "answer": "отыру",
                    "allChoices": [
                        "отыру",
                        "тұру"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "лежать",
                    "answer": "жату",
                    "allChoices": [
                        "жату",
                        "отыру"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "3",
            "title": "Екен/ғой/екен ғой",
            "specification": [
                "\n",
                "Екен и екен ғой означают «оказывается»",
                "\n",
                "\n",
                "Ғой  означает«это же так»",
                "\n",
                "\n",
                "Примечание: если перед «ғой» глагол имеет суффикс то значение будет иметь «оказывается»",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Мен саған кітап беруім керек екен",
                            "question": "Оказывается я должен тебе дать книгу"
                        },
                        {
                            "answer": "Қарашы, мынау үлкен ғимарат екен ғой",
                            "question": "Смотри, оказывается это большое здание"
                        },
                        {
                            "answer": "Ануар сен үлкенсің ғой",
                            "question": "Ануар ты же старший"
                        }
                    ],
                    "instructionText": "Выберите правильный вариант"
                },
                {
                    "questionType": "Matching",
                    "questionAnswerPairs": [
                        {
                            "answer": "Кешіріңіз, Абай даңғылына қалай шығуға болады?",
                            "question": "Извините, как дойти до проспекта Абая?"
                        },
                        {
                            "answer": "Сіз жаяу жүрсіз бе?",
                            "question": "Вы идете пешком?"
                        },
                        {
                            "answer": "Ия, жаяу жүрген денсаулыққа пайдалы екен",
                            "question": "Да, ходьба полезна для здоровья"
                        },
                        {
                            "answer": "Жақсы, ендеше төрт көшеден кейін оңға бұрылсаңыз, Абай даңғылы болады",
                            "question": " Хорошо, если после четырех улиц повернуть направо, будет проспект Абая"
                        }
                    ]                    
                }                
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "извините",
                    "answer": "кешіріңіз",
                    "allChoices": [
                        "кешіріңіз",
                        "өтінем"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "проспект",
                    "answer": "даңғыл",
                    "allChoices": [
                        "даңғыл",
                        "жол"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "пешком",
                    "answer": "жаяу",
                    "allChoices": [
                        "жаяу",
                        "жүгіру"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "здоровье",
                    "answer": "денсаулық",
                    "allChoices": [
                        "денсаулық",
                        "даңғыл"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "улица",
                    "answer": "көше",
                    "allChoices": [
                        "денсаулық",
                        "көше"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "молодость",
                    "answer": "жастық шақ",
                    "allChoices": [
                        "жастық шақ",
                        "денсаулық"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "id": "4",
            "title": "К ИЛИ Қ",
            "specification": [
                "\n",
                "Буква «Қ» пишется когда все гласные в слове твёрдые (а, ы, о, ұ)",
                "\n",
                "\n",
                "буква «К» пишется когда все гласные в слове мягкие (ә, і, ө, и, е)",
                "\n",
                "\n",
                "На заметку!",
                "\n",
                "Исключения:",
                "қиын (трудно), қияр (огурец), қиял (фантазия)",
                "\n",
                "\n"
            ],
            "data": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": " ...ітап",
                    "answer": "к",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...алам",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...ар",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...ыз",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...еремет",
                    "answer": "к",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...оян",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...ауын",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...оңыз",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "...аңғыбас",
                    "answer": "қ",
                    "allChoices": [
                        "к",
                        "қ"
                    ],
                    "instructionText": "Выберите соответствующую букву к или қ"
                }
            ],
            "words": [
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "книга",
                    "answer": "кітап",
                    "allChoices": [
                        "кітап",
                        "дәптер"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "ручка",
                    "answer": "қалам",
                    "allChoices": [
                        "кітап",
                        "қалам"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "снег",
                    "answer": "қар",
                    "allChoices": [
                        "қар",
                        "аққала"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "девочка",
                    "answer": "қыз",
                    "allChoices": [
                        "қыз",
                        "бала"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "превосходно",
                    "answer": "керемет",
                    "allChoices": [
                        "керемет",
                        "жақсы"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "заяц",
                    "answer": "қоян",
                    "allChoices": [
                        "қоян",
                        "қауын"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "дыня",
                    "answer": "қауын",
                    "allChoices": [
                        "күн",
                        "қауын"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "жук",
                    "answer": "қоңыз",
                    "allChoices": [
                        "қоңыз",
                        "шаң"
                    ]
                },
                {
                    "questionType": "MultipleChoice",
                    "question": "бродяга",
                    "answer": "қаңғыбас",
                    "allChoices": [
                        "қаңғыбас",
                        "көлеңке"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}